緬甸再有2架殲7戰機墜毀釀3死 中國製造遭質疑

緬甸戰機墜毀釀3死 中國製造遭質疑

最新更新：2018/10/17 11:49

2架中國製緬甸軍機16日在訓練時墜毀，機上兩名飛行員死亡，另有一名女童被碎片擊中致死。（）

（中央社台北17日電）2架中國製緬甸軍機昨天在訓練時墜毀，機上兩名飛行員死亡，另有一名女童被碎片擊中致死。墜毀機型為中國生產的殲7戰鬥機，事件再次引發緬甸有關方面對中國戰機的擔憂。

美國之音報導，緬甸伊洛瓦底報援引緬甸軍方的一份聲明說，4架殲7戰鬥機16日清晨從緬甸中部馬魏地區（Magwe）的空軍基地起飛，執行訓練任務。

清晨6時20分左右，天氣突然變化，大霧瀰漫。其中兩架殲7未能及時發現前方障礙物，在
7時30分撞上一個廣播訊號轉播塔後墜毀；另外兩架戰機安全返回。

根據伊洛瓦底報，墜毀的地點是馬魏的岷布鎮（Minbu）。

緬甸空軍一名官員對法新社透露，一架飛機的飛行員沒有來得及跳傘，在座艙內死亡。另一架飛機的飛行員雖然跳傘，但在落地時死亡。

此外，正在一家學校外面複習功課的11歲女童不幸被一架飛機的碎片擊中，送醫不治。另外還有4名孩童遭到波及，所幸傷勢不嚴重。

美國之音指出，這是殲7再次在緬甸發生墜毀事故。4月3日，一架殲7在空中「技術故障」，在緬甸中部東瓜（Toungoo）墜毀，飛行員在送醫途中死亡。

緬甸仰光的泰嘎政治研究所（The Tagaung Institute of Political Studies）執行董事殷苗亨（Ye Myo Hein）向紐約時報表示，從飛機墜毀的頻率來看，緬甸的中國飛機有一些麻煩。

殷苗亨表示，自從20世紀初，緬甸軍方就對中國不滿，所以試圖分散進口，從俄羅斯購買
。

紐時報導，緬甸武裝部隊總司令敏昂良（Min Aung Hlaing）8月出席了在莫斯科舉行的一
個軍事博覽會，並簽訂合約，從俄羅斯購買新型武器和飛機。
（編輯：陳家倫/楊昇儒）